---
slug: /modules/organizations
sidebar_position: 1
---

# Organizações

As organizações representam uma entidade que agrega diferentes workspaces e múltiplos usuários. Elas comportam todas as features e os usuários podem pertencer a diferentes organizações.

As operações do sistema sempre estarão atreladas a organização selecionada naquele momento, portanto é necessário informar a organização que deseja impersonar no momento do login.

![Tela de login](./login-screen.png)

:::info Atenção
Caso o usuário esteja em mais de uma organizaçao é possível alterar posteriormente a organização selecionada por meio do menu **Organizações**. Assim não será necessário refazer o login em uma org diferente.
:::

Veja na ilustração:

![Listagem de Organizações](./organization-list.png)

## Níveis de Acesso

Os usuários possuem determinados níveis de acesso em cada organização, definidos pelos administradores da respectiva organização. Também há a opção de criação de grupos de usuários, onde o nível de acesso é ligado ao grupo, e não aos usuários pertencentes a ele.

<details style={{ backgroundColor: '#FFF0', borderColor: '#b175ff' }}>
<summary style={{ "content::before": { borderColor: 'transparent transparent transparent #b175ff' } }}>Permissões</summary>

|                           | Root               | Owner              | Maintainer         | Software Developer | Platform Engineer  |
| ------------------------- | ------------------ | ------------------ | ------------------ | ------------------ | ------------------ |
| user:read                 | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| user:write                | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| user:delete               | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| organization:read         | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| organization_group:read   | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| organization_user:read    | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| provider:read             | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| provider_account:read     | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| provider_account:write    | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| repository:read           | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| repository:write          | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| sessiontoken:manage       | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: |
| organization_group:write  | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| organization_group:delete | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| organization_user:write   | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| organization_user:delete  | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| provider_account:delete   | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| project:read              | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| project:write             | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| project:delete            | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| role:read                 | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| cluster:read              | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| cluster:write             | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| cluster:delete            | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| application:read          | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| application:write         | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| application:delete        | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                |
| user:write                | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                |
| user:delete               | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                |
| organization:write        | :heavy_check_mark: | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                |
| organization:delete       | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                | :x:                |
| organization:switch       | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                | :x:                |
| provider:write            | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                | :x:                |
| provider:delete           | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                | :x:                |
| otp:delete                | :heavy_check_mark: | :x:                | :x:                | :x:                | :x:                |

</details>
